\chapter{Anhang}

\section{Konventionen}

Für die Beschreibung von Eingaben oder Beschriftungen in der App wird folgendes Format benutzt. \\
{\color{IndianRed}\texttt{Beispiel einer Eingabe durch den User oder Beschriftung in der App.}}

\section{Verwendete Tools \& Software}

\subsection{Dokumentation \& Präsentation}

Alle Dokumente und Präsentationen wurden in \LaTeX \ geschrieben. Dazu wurde \href{http://texstudio.sourceforge.net}{TeXstudio} in der Version 2.10.4 genutzt. 

\subsection{Programmierung}

Die App wurde im \href{https://developer.android.com/studio/index.html}{Android Studio} 1.5.1 von Google erstellt.

\subsection{Code und Versionsverwaltung}

Für die Versionsverwaltung aller Dokumente und des Programmcode wurde auf GitHub ein \href{https://github.com/MWeigert/Collector}{Repository} eingerichtet.

\subsection{Datenbank}

Für die Erstellung des Datenbank Design wurde der \href{http://fabforce.net/dbdesigner4/}{DB Designer 4} von fabFORCE.net verwendet.

\subsection{GUI}

Für die Funktion und das Design der GUI wurde das Webtool \href{https://www.fluidui.com}{Fluid} genutzt.

\subsection{UML}

Sämtliche UML wurden mit dem freien Tool \href{http://www.umlet.com}{Umlet} erstellt.  

\section{Design Entscheidungen}

\begin{tabular}{|c|l|c|l|}
	\rowcolor{black} {\color{white}\textbf{ID}} & {\color{white}\textbf{Datum}} & {\color{white}\textbf{Autor}} & {\color{white}\textbf{Bemerkung}} \\
	001 & 12.03.16 & M. Weigert & Hauptsprache für App wird Englisch \\ \hline
	\rowcolor{DarkSeaGreen} 002 & 12.03.16 & M. Weigert & Es wird auf jeden Zurück/Back Button verzichtet. \\ \hline
	003 & 25.03.16 & M. Weigert & Extra Tabelle Parental um internationale Jugendfreigaben zu managen. \\ \hline
	\rowcolor{DarkSeaGreen} 004 & 09.04.16 & M. Weigert & Verzicht auf die Tabelle Parental um die App nicht unötig zu komplizieren. \\ \hline
\end{tabular}