\chapter{Umsetzung}
\label{ch:Umsetzung}

Um die komplette Umsetzung im Detail zu zeigen, fehlt der Platz und die Zeit. Zusätzlich würde dies, das vorliegende Dokument extrem Unübersichtlich machen. Deshalb wird im folgenden die Funktionsweise und Umsetzung an einigen typischen Beispielen erklärt. Alle im Laufe der Semesterarbeit erstellten Dateien inklusive des kompletten Quellcode kann man auf \href{https://github.com/MWeigert/Collector}{Github}\footnote{https://github.com/MWeigert/Collector} finden.\\

Wer sich den Quellcode genauer ansieht, wird entdecken, das von Anfang an ein Boolean (debugMode) übergeben wird. Diesen Boolean habe ich genutzt um an vielen Stellen einen Eintrag ins Logfile zu generieren, welcher es mir ermöglicht hat ohne aus der laufenden App auszusteigen den Verlauf der Variablen und Objekte jederzeit nachzuvollziehen.

\input{doc/Umsetzung/Funktionen}

\input{doc/Umsetzung/Datenbank}

\input{doc/Umsetzung/GUI}

\section{Fazit}

Die Semesterarbeit hat mir viel Freude bereitet und ich kann sagen, dass die Erfahrungen, welche ich auf dem Weg der Fertigstellung gesammelt habe mich wachsen haben lassen. Ganz klar muss ich eingestehen, dass meine mangelnde Erfahrung in der Software Entwicklung, vor allem im Bereich Android Applikationen, es mir deutlich schwerer gemacht hat, als ich am Anfang dachte und geplant hatte.\\

Viele in der Planungsphase scheinbare einfache User Stories haben mich letztendlich in der Implementierung ein vielfaches der dafür vorgesehenen Zeit gekostet. Auf der anderen Seite, hat die Arbeit an der App geholfen einige mir bisher nur theoretisch bekannte Arbeitsweisen praktisch nahe zu bringen. Nun am Ende der Entwicklung, bemerke ich eine deutliche Zunahme, was mein Wissen betreffend der Software Entwicklung für Android Geräte angeht.\\

Würde ich mit meinem heutigen Wissen die gleiche Aufgabe nochmals angehen, dann würde ich einiges anders machen und wäre diesmal sicher, dass ich in der mir zur Verfügung stehenden Zeit alle Anforderungen fristgerecht umsetzen könnte.\\

Vor allem im Bereich der Objekt Orientierten Programmierung haben sich mir, leider erst recht spät im Projekt, einige grundlegende Mechanismen erschlossen, welche mir in der Theorie bekannt waren, ich aber bisher nicht verinnerlicht hatte. Dies kann man sicher am Code sehen, der am Anfang noch sehr Prozedural ist und erst gegen Ende Objekt Orientierte Ansätze zeigt.\\

Durch diese anfänglichen Schwierigkeiten, habe ich mir viel unnötige Arbeit gemacht und unzählige überflüssige Zeilen Code generiert.\\

Trotz all den Schwierigkeiten und den Abstrichen an der Umsetzung der Anforderungen, muss ich gestehen bin ich darauf stolz das ich am Ende, auch dank der einmaligen Fristverlängerung, eine stabile lauffähige App erstellt habe, die zwar nicht alle gewünschten Features beinhaltet aber so hoffe ich die minimal Anforderung dieser Arbeit erfüllt.